汪洋揸弗 統促會潛藏大陸間諜

汪洋揸弗 統促會潛藏大陸間諜

汪洋

【本報訊】引起今次李毅事件的中國和平統一促進會，是在北京註冊、官方背景的全國性、非營利性民間組織；1988年在北京成立，宗旨為「聯合海內外各界人士，發展台灣海峽兩岸的民間往來，促進中國的和平統一」。在港、澳、台及世界各地設有分會；現任會長是中共政治局常委兼全國政協主席汪洋。

統促會的主要理事多為中共治下的民主黨派人士和一些海外華僑團體領袖，在中國以外地區的統促會一般由當地華僑團體組建。

相關新聞：台怒逐中共武統學者 斥危害社會安全 蘇貞昌：恐怖分子

統戰全球華人

表面上統促會是民間組織，但實際上它是中共針對海外華人的統戰機構之一；且經常有中共軍方情報部門和國家安全部特工打着統促會名義，在世界各地從事情報收集活動。總部在紐約的「追查國際」指，中國統促會實際是中共統戰部屬下統戰機構，以非政府組織名義在世界各國設分部，收集情報及推進中共全球戰略。

如最近在美國發生的美式足球超級碗冠軍球隊新英倫愛國者老闆克拉夫特，被控在佛州華人經營的水療按摩嫖娼醜聞；媒體揭發水療店前業主楊蒞是佛州中國統促會成員。這位來自中國的移民刻意接近特朗普總統和家人，以及其他共和黨高層人物，並且活躍於特朗普總統佛州私人度假地海湖莊園各項活動，美媒質疑她為中國收集情報有關；美國會兩院民主黨領袖已要求聯邦調查局介入調查。

上一則
上一則
台怒逐中共武統學者 斥危害社會安全 蘇貞昌：恐怖分子

下一則
下一則
人類基因植入猴腦 中科院遭炮轟

台怒逐中共武統學者 斥危害社會安全 蘇貞昌：恐怖分子